突發：陳浩天：中共已落入民族黨圈套 一切都在預計之內

陳浩天：中共已落入民族黨圈套 呼籲港人現至金鐘表態

【學苑專訊】香港民族黨於今午四時半接獲選管會電郵，得悉選管會正式取消該黨召集人陳浩天參選2016 年立法會選舉之資格。陳浩天於六時在添馬公園舉行記者會交代進一步詳情。

陳指自己已簽署有關聲明，但於今日四時半收到選舉主任的信件，指陳的選舉提名無效，並且附帶幾頁證明，指其曾在社交網站或媒體上發表有關支持香港獨立的言論，所以不接納其提名。信中又提及他沒有根據法律要求來填妥聲明，但實際上陳已簽署。

陳對此事表示非常憤怒，但並不是因為失去議席，而是因為香港政府剝奪香港幾十萬人的選舉自由，剝奪香港人的與生俱來的投票權。他又言因為自己不肯向中華人民共和國低頭就被拒絕參選，只要不認自己是中國人就無法參選，所以「佢講乜都冇用，全部都係廢話」，並即場撕毀信件。

陳強調自己不會向中華人民共和國低頭，只需要向香港人效忠，不需要向選舉主任或香港共產黨政府交代政見。他又指，議會本來已經不公平，各種篩選和功能組別的存在早已令其「殘缺不堪」，現在又加一重篩選，議會於今日已是正式死亡。陳指議會不能只通過為中國人設想的議案，又呼籲各位支持民主的政黨或政治人物杯葛議會。

陳指香港民族黨自第一天成立以來已預計到這一天的來臨，不讓他參選是民族黨意料之內，其亦是香港民族運動的其中一步。他指「民族黨今日就要成就共產黨歷來最大的憲政及政治危機」，共產黨按照他們的計劃不讓他們參選，是入了民族黨的圈套，今晚只是一個開始，民族黨會以不同的手段令它徹底崩潰。陳又不斷呼籲香港人立即到金鐘作出表態，指香港人不能向中國人低頭。

問及今晚的行動細節，陳指今晚沒有升級行動，但不排除任何手段，目的只要香港人得到幸福，及取回應有的空間及自由。陳又稱「今日唔俾陳浩天參選，他日可以問你支唔支持梁振英、共產黨統治、香港特區的施政」，甚至利用人們過去在社交媒體上任何針對政府的批評，作不效忠香港特別行政區的證明，拒絕任何人參選；今日只是先例，後患無窮。

除了今晚的行動，陳指香港民族黨亦會去信英國及聯合國等，將事情上升至國際層面，亦會採取法律行動，提交選舉呈請，令香港共產黨政府無法阻止香港獨立的勢力進入體制。

陳最後表示，針對今次的選舉將有更大的行動，詳情容後公佈。

勁多人!!

（直播)民陣反修訂逃犯條例造勢大會（10/5/2019）

勁多人

（直播)民陣反修訂逃犯條例造勢大會（10/5/2019）